上水「掟磚案」羅伯之死有冤情！！！

【1113羅伯案】羅伯案被忽視資料整合

九個月前，此時此刻於上水正發生「掟磚案」。今年六月中的時候，警方開始透過翻查閉路電視通緝16名男女；閉路電視片段來至附近商場扶手電梯範圍，而被警方通緝的人士均穿著黑色衣物。

然而，當日現場卻另有一群人參與「掟磚」。當日我們趕到現場進行直播，被磚頭擊中受傷的「羅伯」羅長清受傷後已由數名人士移離原先位置，受傷前手上拿著的手提電話亦遺留在馬路上。

現場有一群中年男女，手裏握著相信由旁邊地盤得來的鐵枝、木棒，不少人配戴手套握著磚頭。這些中年人士有不同的舉動，有站在一旁旁觀的、有拿著工具向前投擲的，亦有人戴著耳機相信與另一邊通話——而這群人沒有任何一個出現於警方通緝名單上。

當日Spark有兩名記者在場，他們亦對當天情況表示印象深刻，「嗰朝事發前其實都喺石湖墟聽到話有『白衫人』，然後就見到有老人拎住磚『火影跑』（一邊跑雙手一邊向後垂下）追住黑衫年輕人，不過有人揸車擋住個老伯，所以老伯冇追落去。」他們憶述指「事發突然」，約中午十二時，他們兩人剛到達現場打算購買食物休息，便聽到便利店外有不同的聲音，「聽到有人嗌『有藍衫人啊』、『有啊伯被team kill啊』，我哋咩裝備都未上即刻跑過去睇，見到雙方都有人掟磚，而中年漢嗰邊有幾個拎住長棍，但就見唔到有人倒地；後來中年漢突然退咗，行過去先見到有人瞓咗喺大會堂出面。」而另一名女記者亦心有餘悸：「當我們趕到現場時，還未戴好頭盔，情況早已一發不可收拾，不明因由的我們即使身穿反光衣站於一旁亦沒可倖免，霎時之間就有磚頭飛來，下一秒又會看見一群中年人士手拿着鐵枝向前行，一切都來得突然......」面對混亂，眼前的不單只是穿著黑色衣物、事後被通緝的年輕人，亦有中年人與他們發生對罵、投擲東西，場面混亂，以致不敢忘記。

在混亂當中，記者拍攝到數張照片，現將其歸納並列出。

去年11月13日於上水新運路近北區大會堂發生「掟磚」一事，休班清潔工人羅長清因走到人群中拍攝而被磚頭擊中，送院後不治。

Credit: Spark • 撻著

push啦屌

唔出link?

Push. 真相

推

汁呢?

如果爆眼少女冇咗隻眼，黑警都可以話係示威者彈珠所傷，咁羅伯嘅死，同呢幾幅圖中人士所持嘅武器明顯有直接關係。

有冇link

幫推

補link sorry

有, 樓主下次記得加番唔該

補link again

你pin返

根本係teamkill

話知佢點死 總之一個on9廢老唔出現喺現場就冇事

推
721未拉！
羅伯案 未拉！

Push

推爆佢！
藍絲黑警死全家

推啦屌

推撚爆佢

呢班唔係藍絲?
點睇都唔似手足
好似係粗口女仔call馬?

推啦

PUSH!!!

屈左幾個學生 仲還押緊
推推推 有冇記者！！

push

try to pushhhh

都話係team kill，明明現場大把藍屍掉中自己人

推推推！

pish

PUSH

Push!!!!

721翻版

圖中人士明目張膽持械teamkill, 令香港變得好唔安全

藍絲殺人

藍屍殺人！！！

磚中

尋人！

呢個要推

記者~~~入黎
藍屍Team kill屈學生

撐警暴徒

根本就TEAM KILL

究竟Child登仔幾時先肯面對現實 唔好再搵藉口或者賴人 真正唔同被捕被控手足割席 支持手足

up

藍絲殺人
高尚情操

佢唔出現喺度就唔會有事，衰啲講句依家明顯係死有餘辜。

又黎兒登仔自己唔睇新聞係到LOOP TEAM KILL

羅白俾人tk架

推出去
佢地講一次羅伯，我地就駁佢地一次

就好似佢地講叔一燒
我地就要話佢地知佢係地鐵站追打人

肯肯定係藍屍掟撚死條廢老

721

講話唔出現係果度都仲話用返對家說話反串藍絲
但明明係自己友做既又話係藍絲做既就真係靠老屈

咁都要拉埋 有份扔個班藍屍
有晒樣 唔係唔推？

推推推推推

羅伯呢個名有啲講到似自己人

Support, we want truth!

希望有傳媒報導
載入史冊

到而家啲藍都唔肯承認當日有兩班人係到
死都一口咬定個清潔阿伯係關手足事

就算拎埋片/相俾佢地睇
佢地都係話你唔阻路咪無事
或者黑衫搞事先

我唔理有冇 Team Kill
呢班撚樣擲晒磚
有晒樣要捉要告暴動有幾難
同 721 一鳩樣
香港狗賊

但真係唔知佢做乜尻

明知兩邊打緊交, 仲唔拿拿林走人
話佢係藍絲方佢又冇拎磚WO

咪係 成班on9 要叫就叫on9廢老

人地承認做咗某啲行為 然後所屬群體嘅人唔再承認佢地 呢啲就叫做割

人地無承認做過某樣嘢 而旁人不斷幫佢承認其實有做過 咁果啲叫做屈

咁請問呢單案被還押緊嘅手足認咗罪未啊?

嘩屌推

推撚爆佢先

羅藍屍，死都要累埋啲細路既垃圾。

吓！

推爆佢

D圖整到好似打online game嘅角色咁
推

快撚d搵相中人丫 推推

冇力扔 幫口屌掛

認人！

呢班仆街

同意
告就一齊告，有撚晒相
拉人呀差佬！！！

team唔team kill我唔知
總之就係班藍絲累街坊
班後生仔淨係用磚堵路
運動咁多日你幾時見過班後生向市民人群掉磚
你班仆街智障日日畀人「掉磚」「掉磚」洗腦
於是群起去向班仔掉累死花生阿伯

E個PO咩事, 係咁推做乜尻

大媽執起磚頭掟出後話好驚

殺人呀 救命呀

明明有哂片斷正

藍絲犯法唔當犯法

羅伯咪又係企響藍尸扔磚暴徒前面影相

一定唔係後生仔主動扔

你都on9嘅
如果犯法係掟中阿伯果個人，點解要拉16個人
如果在場有份掟磚嘅都犯法，咁點解剩係拉果16個人？

#02嗰個大媽咪就係喺阿伯後面掟嗰個囉

藍絲點會有事

正

求其啦 拉

警甴：兩種案件性質不同，不能夠相提並論。

Pish

就係佢 仲未拉人
翻版721

推推推

呢個相頭似黑狗

聯絡咗612/星火未
要俾證據俾律師

呢單根本係互毆引致他人身體受傷再導致死亡
而且我覺得一定係藍絲出手先嘅
告手足謀殺係錯囉

Pushhhhh

連登仔爭住認，on99

兇手只會得一個，佢拉16個人咩玩法？

真相要推

蘿蔔WFC
佢唔好彩啫, 如果手足唔好彩就係手足死

要拉就拉晒兩邊慢慢查
一隻藍絲都唔拉
認定一定係黑衫年輕人掟中個阿伯
仲話政治中立

推呀

推到被捕人士關注組見到

推多次，click 錯制

#03藍衫口罩男會唔會係黑警

班狗又唔拉依班人

on9，現場咁亂根本冇人肯定到條藍絲中邊個掟嘅磚

然後就見到有老人拎住磚『火影跑』（一邊跑雙手一邊向後垂下）追住黑衫年輕人

三代

你都弱撚智, 藍絲班撚樣參與暴動啊, 唔暴動都藏有攻擊性武器啦

根本就係藍屍Teamkill

Push 點都要捉佢地問話同一齊告啦

推！！！

千

pish！

拉左16人呀，16舊磚殺一個人呀？

藍絲殺人呀

尋冤

推！！推撚爆佢！！

與其話d狗唔執法帶過就算

手足最壞情況係坐監
都唔可以咁輕易俾呢班人走得甩
搵議員幫手，有片有相

close file

同721一樣
有晒證據都唔會拉人的

2位手足被還押緊2個幾月
記得寫信比佢地啊

點都係香港黑警係唔會做野

佢要拉嘅話 現場所有人不論老幼全部拉晒唔該
淨係拉後生想點？後生係原罪？

推！

好多暴徒

同721一樣，呢次有相有片，藍絲有武器，合理懷疑係佢地殺

Pushhhh

藍屍掟死人

Strong post

推
有冤情呀屌你老母

推上
去

推,真相要講

快啲po去藍屍gp

pysh

有曬樣 推

真心on9
真係屌撚哂話要認果班柒頭老母

tui

hmmm

死得好
唔應該即刻死，捱返一年半載最好

香城教育電視
專家團隊都以科學分析過811中槍事件
包括開槍、中槍角度、射程等

2:45 開始

真相呢樣野喺香港越來越稀有

推日

推！！！！

明顯係藍屍殺羅伯

還手足清白

分唔到個d人係假膠定真係弱智

無論你認唔認都好 1113上水就係發生咗兩班人對打互相掟磚
之後羅伯就係戰場中間被掟死
警察講到咁正氣凜然話不分政見暴力就拉
但拉人只拉其中一班

Push!!!

磚中羅伯

team kill

有睇過片都知係互掟之後中左人啦，我睇落就係黑衫走緊之後比人掟所以反擊，咁左左個無掟磚又企中間嘅人都無辦法

Push 警狗又選擇性執法
視法律無物
帶頭破壞法治

Dllmch

明眼人一睇就知係死於自然
果一秒就老死左

到底係到嘈咩
事實就係只拘捕咗一邊人
推
推
推

郁過已經好大問題，開左死因庭未？

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

補多兩條片

射彈珠係物理上無可能打得爛個3M眼罩
但布袋彈就輕易射得穿

推一推

堆

推阿

設立篤灰獎金

唔出奇

題外話 點解個個藍c都咁撚柒

段片見到藍屍先攻擊市民
市民自衛還擊
其中一藍屍女人，同市民同一時間互掉磚頭
磚頭飛出後，亞伯挂住向前影野，移步才中磚。
事後藍屍沒即時救人
只顧用磚掉人，後來再移動傷者，未知是否加劇傷勢

驗屍以明真相

個大媽team kill
一早有人講

紅衫條撚樣成隻金角銀角咁

推卸救治不力責任俾人

嘩有曬相

其實之前本黎就話係著紅色衫嘅大媽扔死，唔知點解後黎被警方話係黑衣人扔，參與暴動的藍絲當睇唔到

有常識都知道頭部受重傷不應亂咁移動
咁樣搞傷者形同補刀

W

藍絲：係黑衣人自己帶槍出去用 啲槍係美國佬資助

11月，未爆武肺，但幾個有份嘅廢老都戴晒口罩，明顯有預謀

明顯team kill

我不嬲都講羅伯係有參與掟磚暴動。

唔好比藍絲spin走真相

推啊屌你老母

11月未爆武腰，都口罩手套，明顯有預謀

應該唔是大媽掉
但個大媽參與暴動
其團伙首先襲擊市民
佢拿磚掉人，對方同一時間互掉
佢舊磚唔中亞伯
人群中飛出舊磚，亞伯係出磚後向右移步，擋左舊磚。可以慢動作逐格睇。
其後藍屍亂動傷者是否加劇傷勢致死
咁是否構成誤殺，就真係要睇驗屍

如果呢單係手足死，好大可能只會變浮屍

Sorry 撳錯負評

pushhhhhhhhhhh

推多吓

推推

大家係facebook原link都幫手推！

有冇人可以再睇多次條片睇下邊個打中

邊面掟死唔講
但依班冚定剷都係暴動唔拉唔告即係選擇性執法

Push la diu

唔知依啲人捉左未呢？

推呀屌

推完先睇

選擇性執法你唔講

好似你喺現場望住人哋掉磚咁

中point

呢d人都參與暴動罪

不如幫手煲大黑警選擇性執法好過啦

lm

一樣都要

posh

重點就係當日有班人參與呢場打鬥，但完全沒有受到法律制裁
係咪警察放生？睇咁多cctv拉黑衣人，點會睇唔到呢班人？

冇背囊冇袋。

可能連銀包都無帶，放咗係狗屋，做嘢格局。

我不嬲都話佢未死應該要坐10年

Tui

望望下都似，預備晒gear

02 係殺人犯

啱

推！！！！！

犯法就係犯法，放生咗西瓜佬，而家又想嚟多次？？？

全部都係殺人犯

藍絲狗唔好以為唔使坐

金正恩老咗？

老豆

🌕🌕🌕🌕🌕🌕🌕🌕
🌕🌕🌕🌕🌕🌕🌕🌕
🌕🌕🌕🌕🌘🌑🌒🌕
🌕🌕🌕🌘🌑🌑🌑🌔
🌕🌕🌖🌑👁🌑👁🌓
🌕🌕🌗🌑🌑👄💦🌔
🌕🌕🌘🌑🌑🌑🌑🌕
🌕🌕🌘🌑🌑🙏🌒🌕
🌕🌕🌑🌑🌑🌑🌔🌕
🌕🌕🌑🌔🌖🌑🌕🌕
🌕🌖🌑🌕🌗🌒🌕🌕
🌕🌗🌒🌕🌘🌓🌕🌕
🌕🌘🌓🌕🌑🌔🌕🌕
🌕🌑🌔🌖🌑🌕🌕🌕

有冇聯落律師俾料？

Main point ah 依個 選擇性執法 係令我地最嬲

樓主要做辯方證人

其實個重點係點解淨係拉手足先
啲藍絲都有持械行兇掉磚
點解淨係告著黑衫嗰啲暴動？
呢個都係呢個媒體呢個post既目的

大家不如like埋個page
支持呢個學生網媒 黃到金

咁多暴徒！

幫手推呀

羅伯伯變成蘿蔔粉都唔會放過你地

推.

push!!!!

傷者比人郁過，到底中間發生過咩事

已back up

P牌推

真相！

大力推

包大人

仲唔係你地班仆街

被呢d手持武器既危險人物抬過
羅伯仲有得淨？

藍屎: 你班𡃁仔讀屎片

原來係驚讀完書可以識穿你班曱甴嘅大話

oush

嘩推呀

而家被屈既人點

都仲未計係佢受傷後可能有人唔撚識走去亂郁佢
搞死佢

廢老藍絲變廢老藍屍，唔使叫咩伯咁親切

若然正常官審上庭會唔會問點解拉一面

兇徒

呢個真，擺明砌生豬肉

同除步高DVD一樣
只有我地知內情

pusg

明知現場混亂有衝突，何解不離開去相對安全嘅地而選擇企係雙方對戰嘅中間位置？

push啊

留名

推！！

dllm push 爆佢

出哂樣既藍絲攻擊人就唔洗捉

係比人屈既有冤情，唔係呢個柒頭羅伯

push！

tui tui

黑警又唔拉d 藍絲

講真 推咗啲新料出嚟 班律師議員都唔去攪 叫班連登仔去攪咩

Cls推上報

殺人填命啦 藍色低端人口

班狗會做野既話我切啦

白手套

要幫手足上訴。個阿伯自己on9走入咁危險的地方。但如果都可以搵到真兇都算幫緊佢。
咁多相有部份好清楚睇到那些嫌犯樣子，不過黑警徇私枉法，721個仆街農夫都擺明唔足。黑警真係無一個係蘑菇

Bump

屌啦push

幫羅伯討回公道.！

push 藍絲仲好意思攞黎講

推爆

黑狗: 除左黑衣人 見唔到有人拎攻擊性武器 完

影到都冇用，藍屍肺老似乎享有、刑事起訴豁免權 ???

係

垃圾制度制裁唔到班垃圾

一齊攬炒 共享大灣區榮耀

DLLM PUSH

pushhhh

1

黑警殺人

屌你老母就算結果兇手係藍定黃都好
依家最大問題係藍絲影撚曬大頭揸鐵通都無人理啊
淨係識拉後生嘅啊你先係割蓆嗰個 件事都未查清就一味話段片係事實

推啊

咪再傳fake news 前面掟埋去點tk

成班支那樣

Pushhh

羅乜撚野伯，有親咩

同721一樣，影哂相攪暴動既無人拉

好大機會同西瓜未成熟嗰個元朗刀手一樣北上逃亡。

識睇一定睇留言

你知, 我知, 單眼佬都知
但點先可以令班手足無事?

有組織

推到上twitter有人關注
咁個官亂判就會有後果

記者睇到未

記者呀
推呀

真相!

你知唔知人地講緊咩呀柒下柒下咁

呢啲傻閪，又嚟眾人皆醉

推。

pushhhhh

之前唔係有片影到係班藍絲扔中左個阿伯咩

藍絲做

繼續推

一定要還蘿蔔一個公道

有晒片算啦

記者呢

希望相關人士見到

推推推推

講黎都無用 啲紅官講咩就講信曬班狗 假口供都當真一樣

最奇就係呢個post相中有哂樣有哂武器既人
不單不被控暴動，連扣查都無做
唔通呢班友一早就喺警方白名單中？

人地保家衛國

丨

多謝記者

推，有疑點，唔可以比佢沉

係咪tk都好，班垃圾藍絲都要拉啦

應該一世都係冤案
港共唔會拉自己人

屌禁錯

手足謀殺罪好似未放

幫手推啦！話比相關法律團隊知未?

唔係唔推呀話?!

大大力一推！

每日都好撚荒謬，個心真係好累

蘿蔔

Wa

要推

黑警面對面望住佢地都唔會拉

完美

申冤